**我愛羅**是[日本](../Page/日本.md "wikilink")[动漫](../Page/动漫.md "wikilink")《[火影忍者](../Page/火影忍者.md "wikilink")》中的登場人物，砂忍者村第五代風影，也是本劇在位最久的風影，日文原版声优为[石田彰](../Page/石田彰.md "wikilink")。

## 人物

### 個人檔案

  - 性格：自爱（第一部）、慈爱（第二部）
  - 想挑戰的對手：宇智波佐助（第一部）、只要為了保護村子，能和任何人交手（第二部）
  - 喜愛的食物：粉肝、烤牛舌
  - 討厭的食物：羊羹、蜜餞栗子
  - 重視的人：漩渦鳴人、宇智波佐助、手鞠、勘九郎、奈良鹿代、新希
  - 喜歡的話：自愛（第一部）、慈愛，未來（第二部）
  - 兄姐：手鞠、勘九郎
  - 外甥：奈良鹿代
  - 忍者學校畢業年齡：12
  - 中忍升級年齡：14
  - 喜歡他的人：茉莉、砂里
  - 興趣：戰鬥（第一部）、栽培仙人掌（第二部）
  - 查克拉性質：風、雷、土\[1\]

### 身世與經歷

“砂瀑”我愛羅是四代目風影**罗砂**之子，也是[手鞠和](../Page/手鞠_\(火影忍者\).md "wikilink")[勘九郎的弟弟](../Page/勘九郎.md "wikilink")，特徵是深紅色短髮，淡青色雙眼與極深的黑眼圈，左額頭刻著紅色的「愛」字。當他出世時，因為[砂隱忍者村資金缺少](../Page/火影忍者人物列表#砂隱忍者村\(風之國\).md "wikilink")，在他的父親的指示下，一尾[守鶴被封印在我愛羅的體內](../Page/尾獸#一尾\(守鶴\).md "wikilink")，目的是為了讓他成為保護村莊的強大武器。由於這樣做需要作出犧牲，我愛羅的母親因此成了犧牲品。從夜叉丸口中得知我愛羅的母親**「加琉羅」**在臨終前詛咒砂隱忍者村，希望我愛羅能夠為她報仇。

之後我愛羅由夜叉丸養大，並由他的父親傳授忍術。由於我愛羅具備守鶴的可怕力量，村子的人憎恨和懼怕他。夜叉丸是唯一關照他的人，也只有夜叉丸了解我愛羅的心里其實並不想傷害任何人。可是他的父親第四代風影並不這麼想，他一直視我愛羅為村莊的一個巨大威脅。

後來四代風影要夜叉丸把我愛羅逼到絕境，試探我愛羅是否具備作為祭品之力的資格，並承諾只要我愛羅不失控就不會將我愛羅解決掉，當我愛羅發現來殺他的殺手竟然是夜叉丸時感到異常震驚和悲傷，夜叉丸謊稱他的姐姐（我愛羅的母親）從來不愛我愛羅，而自己從來也就沒有喜歡過我愛羅，他會接下刺殺命令是想為他的姐姐報仇，隨後夜叉丸把綁在自己身上的炸藥引爆，我愛羅因砂子的保護活了下來，並轉變成一個沒有感情的人，發誓只為自己而活，從殺人中尋找樂趣，還用沙子在額頭上刻了「愛」字並解放守鶴的力量，此後被第四代風影判定為失敗品，不斷地派殺手刺殺我愛羅，可是沒有一次成功。平時背上背負著一個巨大的葫蘆，當危機出現時，葫蘆中的砂子會自動保護我愛羅。

在第四次忍界大戰中對上了被穢土轉生的前任風影（父親），父親對於我愛羅有了朋友且受人愛戴感到不可置信，然而此時我愛羅已不會被父親殘忍的言詞所傷，他以壓倒性的實力戰勝前任風影，戰鬥中自行保護我愛羅的沙子化成了母親加流羅的樣貌使前任風影明白了其妻難產過世前對早產的我愛羅所說“即使我不在你身邊，我依然會保護你，不論以什麼方式、什麼姿態”而對兒子道歉及坦白一切，因此讓我愛羅明白自己一直都被母親的愛守護，能自在操縱沙子不是因為沙之守鶴的影響而是母親為保護他所遺留的術，母親的化身沙子在危及時亦會自動保護著他。

我愛羅的命運和漩渦鳴人相似，他們都過著孤獨的童年，被人遺棄和嘲笑。但是相比之下，鸣人却又比我爱罗幸运，因为在鸣人的身边至少还有关心他的伊鲁卡老师和三代火影，但是我爱罗，他什么都没有；他的童年没有欢笑、没有喜悦，有的只是心灵上的伤痛，有的只是对为何存在的迷茫。

同樣身為祭品之力的鳴人能夠體會他的孤單和寂寞，鳴人對逆境所展現出的堅強態度及能夠易位而處的同理心給了我愛羅溫暖，使他逐漸從復仇者的姿態轉變為沙瀑的守護者，成為風影後以保護村子、村民的安全為己任，個性也有極大轉變，變得溫和、體貼、良善，能設身處地為別人著想，漸漸成為一位人人敬愛的風影。

### 与守鹤的关系

[守鶴.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:守鶴.png "fig:守鶴.png")
一尾守鹤是一只形状如狸猫的巨大怪兽，千代提及砂忍歷史中曾出現包含我愛羅在內三個人柱力。自从守鹤被封印在我爱罗体内之后（成為**一尾人柱力**），我爱罗便拥有了自由操纵砂子的能力。但守鹤的存在使我爱罗长期遭受失眠的痛苦（守鶴附身之人，只要一睡，守鶴就會侵入心智，最後就會失去自我）。在第二部疾風傳裡，守鶴被曉抽去。在第四次忍界大戰中，守鶴重新出現在我愛羅眼前，並與我愛羅合作封印宇智波斑。期間守鶴回憶與首任一尾人柱力**分福**的對話，認為我愛羅很像分福。

## 劇情表現

### 第一部

#### 中忍選拔試

中忍選拔試驗筆試時，我愛羅利用沙子創造的眼，窺看暗樁的答案。
中忍選拔試驗第二場考試中以最短時間（僅用97分鐘，比原來的紀錄快4小時，平均速度至少二點二米每秒）突破死亡森林，而且毫髮無損。在死亡森林途中他瞬間殺死來自雨忍者村的忍者。在第三場考試預考中與[李洛克對決](../Page/李洛克.md "wikilink")，即使面對李洛克強而極速的體術，仍然以極強的砂防禦抵擋了其攻擊；最後在李洛克體力耗盡之際，使用沙暴送葬之術把李的左手及左腳弄斷，更企圖把李殺死。由於凱老師的阻止，才挽救了李的性命。後來中忍選拔試第三場正式考試之前，我愛羅到達病房試圖攻擊李，被鳴人與[鹿丸及時發現](../Page/奈良鹿丸.md "wikilink")，由於凱老師及時出面制止，我愛羅之後便動身離去。

在中忍選拔試第三場正式考試中，對手是[宇智波佐助](../Page/宇智波佐助.md "wikilink")，宇智波佐助利用新練成的忍術
千鳥破壞了我愛羅的絕對防禦，使其受傷；後就在大蛇丸突襲木葉村之行動開始時，手鞠及[勘九郎護送受傷的我愛羅離開](../Page/勘九郎.md "wikilink")。途中又再遇上[鳴人](../Page/鳴人.md "wikilink")，佐助及小櫻三人，而他體內的一尾亦在此時失去控制，並變成完全體的一尾。我愛羅擊敗了佐助，及把小櫻作為人質；而鳴人為救同伴，成功召喚出大蛤蟆文太並合體變身成九尾妖狐，重創化身一尾的的我愛羅。當躺在地上不能起身的我愛羅，質疑為什麼鳴人這麼強的時候，鳴人指出為救同伴而不惜一切，就算是要把我愛羅殺死，也要保障他們安全的話語，使我愛羅開始質疑自己從前的想法。後期的我愛羅被鳴人這番話打動，開始改變從前以殺戮為一切的想法，而是希望能像鳴人一樣，得到別人的認同，及可以保護自己身邊最珍惜的人。

#### 佐助營救篇

後來在追尋[宇智波佐助的行動中](../Page/宇智波佐助.md "wikilink")，相助木葉隱忍者。他趕及到大草原上，拯救從木葉隱偷走出來行動的李洛克（當時李在中忍考試被我愛羅捏碎的骨裂還未康復，故五代目綱手不允許他離開木葉忍村）；並與五音忍之一，具有[血繼限界的](../Page/血繼限界.md "wikilink")[君麻呂](../Page/君麻呂.md "wikilink")（竹取一族，具有屍骨脈血統，能隨意取出體內的骨骼作武器，請見[血繼限界](../Page/血繼限界.md "wikilink")）決戰，後以沙瀑大葬重創君麻呂。但受重傷的君麻呂卻把大地變成尖銳的骨骼，並企圖盡最後力量把李洛克和我愛羅殺死。最後因為君麻呂本身患有重疾，行動至一半時已暴斃。君麻呂雖然是敵人，但卻盡心為至親的大蛇丸而戰，並釋放出這種無比的力量和意志；這令我愛羅再次思考到，為了保護身邊至親的人而戰，就是力量的真正泉源。

### 第二部

[Gaara_2.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Gaara_2.jpg "fig:Gaara_2.jpg")

#### 我愛羅營救篇

在四代風影被大蛇丸一眾暗殺後，我愛羅接替其父親擔任第五代風影。後与入侵砂忍村的[曉的成員](../Page/曉.md "wikilink")[地達羅在空中对战](../Page/地達羅.md "wikilink")，虽然一直处于上风并毁掉对方的左手，但这都是地達羅的计谋。后因为保护村民使用大量的沙（不是葫芦的沙）来抵挡地達羅掉在村子中间的C3黏土十八号，幾乎耗尽查克拉，接著地達羅用追蹤式炸彈佯攻，隨後引爆了在他左手被毀掉時趁隙混入砂中的引爆黏土，結果我愛羅被炸晕並带走。到达了川之国后被晓众人使用幻龙九封尽抽出守鶴而死，最后被来營救的漩涡鸣人艰难救出。本應死去的我愛羅，得砂忍村的千代婆婆利用轉生之術使其復活。但千代婆婆卻因使用這種禁術而賠上了性命。我愛羅復活後，繼續擔任風影。
（雖然被抽出一尾，但我愛羅卻未失去控制沙的能力，因為我愛羅是個不完全的實驗體，只有在使用狸寢寐之術時，才能利用一尾的能量，和漩渦鳴人不同。---者之書情報）

#### 過去篇

##### 掃蕩山賊任務

於加入正規部隊時期，以隊長之身分；與木葉第七班一同執行。途中，中了沙隱暗殺部隊之計，所幸鳴人前來相救，並打倒沙隱暗殺部隊；後完成任務，得到部下認同。

#### 五影大會篇

作為風影的他，與手鞠及勘九郎同行前往五影大會。但宇智波佐助的突然來襲，讓我愛羅和佐助再一次交手。事件結束後，我愛羅提議只有組建忍者聯合軍，才能有可能對抗七隻尾獸，並且提议旗木卡卡西为新火影，計畫將忍者聯軍的提案轉告給卡卡西。隨後便和其餘三影離開會場，往目的地出發，順利的與鳴人會合並告知忍者聯軍的計畫。之後與手鞠及勘九郎收到風之國大名的通報。後來在五影大會與其餘四影討論八尾與九尾人柱力的藏匿事宜。

#### 第四次忍界大戰篇

當我愛羅得知鬼鮫奪去木葉相關的情報後，隨即和其他四影召開會議商討對策，他代表風之國為忍者聯軍獻上特製的「忍」字護額，並擔任第四部隊：遠距離戰鬥聯合軍分隊隊長兼忍者聯軍總隊長，領導整支主力部隊。出征之前，我愛羅制止兩位岩之國與沙之國忍者的衝突，當著所有忍者的面前發表演說。他表示自己曾因身為人柱力的過去，憎恨著世界上的一切，但由於鳴人將他從痛苦中解救出來，為此他請求在場的所有忍者同心協力對抗「曉」，並且要全力守護鳴人，令原本對彼此不信任的在場所有忍者化解彼此間的恩怨並開始團結在一起，最後大喊：「同意我的人就跟我來吧！」，讓集合場地士氣大振，接著就與其他四位隊長：達魯伊、黃土、[卡卡西](../Page/卡卡西.md "wikilink")、三船正式率領所有忍者出征了。然而就在抵達戰場沒多久，遇上被藥師兜以「穢土轉生」召喚，作為「曉」的戰力的第四代風影—其父。和大軒等人聯手對抗第四代風影，期間我愛羅被父親告知自己其實一直被母親加琉羅所愛，以及加琉羅死後依然利用自己殘存的力量守護我愛羅的真相，在第四代風影被封印之後，與二代土影和二代水影展開激烈決戰，並成功封印二代水影（二代土影由於及時分裂的緣故，只被封印了一半的力量）。在跟由二代土影復活的內輪斑交戰後，戰況陷於苦戰，五影最終不敵斑而倒下。在綱手的治癒下，和其餘的四影趕到十尾的戰場，並成功和眾人將尾獸從十尾人柱力帶土的身體中抽出，其中我愛羅即負責和守鶴拔河。在尾獸成功被抽出後，守鶴重新出現於我愛羅眼前，後來守鶴決定協助我愛羅一起封印宇智波斑。可惜斑透過輪迴天生之術復活，我愛羅和守鶴的封印術失敗，在斑復活後與尾獸戰鬥時，守鶴回憶起自己的第一任人柱力分福\[2\]，
分福不管對人或獸都不區分，守鶴曾經認為沒有人像他一樣，但分福堅持說，守護、引導守鶴的人將會出現，而那個人就是我愛羅。

在斑成功以仙法—樹界降誕發動無限月讀後，我愛羅在夢境中夢見父母和夜叉丸在生，而幼年的自己與鳴人玩耍。直至戰爭落幕後才脫離無限月讀的夢境。

#### 結局篇

戰爭落幕後，我愛羅將頭髮梳成側分短髮，仍然繼續擔任風影的職位，有條不紊的治理風之國，並和成為第七代火影的鳴人讓火風兩國維持著友好關係。另外因為鹿丸和手鞠結婚成家的緣故，而成為鹿丸的姻親，並不時抽空拜訪鹿丸和手鞠，以及自己的外甥鹿代。

## 術

  - 底色為（杏仁白）色的表示該忍術為動畫、遊戲、劇埸版的原創。

<!-- end list -->

  -
    {| class=wikitable style="text-align:left; font-size:90%"

|- \! width=8%|招式名稱 \!\! width=70%|簡介\!\!width=5%|種類\!\!width=5%|等級 |-
|**瞬身術**||用查克拉使身體活性化，作出肉體難以看見的高速動作。使用時會搭配砂子。||忍術||D\[3\] |-
|**砂分身**||利用查克拉控制砂進而製造分身的忍術，對此分身的攻擊都會被砂化解，但是砂分身不會完全變成施術者的模樣，只能物理攻擊而無法結印。||忍術||-\[4\]
|-
|**砂漠浮遊**||在戰鬥過程中，操縱砂來進行戰鬥或輔助的術。此術能夠運用砂子支撐人的體重，並且讓人在空中進行浮遊。||忍術||-\[5\]
|- |**第三隻眼**||用沙化為一隻眼睛到別的地方偵查，再將視覺影像傳輸到本體用手所按住的那隻眼睛。||忍術||-\[6\] |-
|**砂之盾\[7\]**||過去我愛羅的母親加流羅將自己的意志寄託於葫蘆中的砂子，使那些的砂子成為會自動保護著我愛羅的絕對防禦。||忍術||-
|-
|**砂之鎧甲**||用砂包覆全身所形成的一層防禦，由於此術是透過自己的意志消耗了大量的查克拉而發動，因此防禦力比「砂之盾」遜色。||忍術||-\[8\]
|-
|**空砂防壁**||製造出巨大的砂壁，防禦從空中降下來的攻擊。我愛羅曾以此術保護村子並抵消了地達羅C3十八番的爆炸威力。||忍術||-\[9\]
|- |**砂漠波**|| 將沙子形成防護壁。||忍術||-\[10\] |- |**砂漠·叛奴**||
將沙子化為沙之手以抓緊東西。||忍術||-\[11\] |-
|**砂手裏劍**||沙子做的手裏劍攻擊敵人。||忍術||-\[12\] |- style="background:
\#FFEBCD"
|**砂牢槍擊**||先使用砂瀑送葬抓住敵手，再利用沙子在砂瀑送葬上方製造出一把螺旋狀的巨大砂槍，從上面鑽入砂瀑送葬重擊敵手。XBOX360和ps3火影忍者終極風暴世代遊戲自創招式。||忍術||-
|- style="background: \#FFEBCD"
|**砂瀑槍葬**||以最强的矛-守鶴之矛像子彈般極速射向目標，ＰＳ２火影忍者疾風傳－終極覺醒２遊戲自創招式。||忍術||-
|- |**砂霰**||由空中掉落大量砂彈。||忍術||-\[13\] |-
|**砂時雨**||將砂子集中於敵人頭部，降下砂雨的同時，用地上的砂對敵人的腳進行束縛。||忍術||-\[14\]
|- style="background: \#FFEBCD" |**砂雷針**||將沙子固定成避雷針，吸收掉電擊。||忍術||- |-
|**連彈砂時雨**||射出大量圓形砂彈。||忍術||-\[15\] |-
|**砂縛柩**||利用葫蘆中的砂子活埋對手，以封鎖其動作。由於砂子沒有特定的形態，所以任何防禦術都抵擋不了流動的砂子。||忍術||-\[16\]
|- |**砂縛牢**||利用查克拉控制砂子將對方埋入大量的砂子內。||忍術||B\[17\] |-
|**砂瀑送葬**||沙子的壓力可以把敵人瞬間掐得粉碎。||忍術||-\[18\]
|-
|**流砂瀑流**||改變整個地區的環境。瞬間將一個地區變成沙漠。敵人將承受沙子的壓力被埋入200米的地底裡。我愛羅可粉碎岩石使其變成沙子，然後再使用流砂瀑流。||忍術||-\[19\]
|-
|**獄砂埋葬**||此術能讓大地碎裂，並讓敵人被產生出來的砂子之漩渦捕捉住。被捕捉的敵人會完全無法動彈，沉入兩百尺深的地底。而緊密貼著敵人身體的砂子，會給予敵人的四肢壓力，讓敵人在完全無法動彈的狀態下死去。||忍術||-\[20\]
|- |**砂瀑大葬**||配合流砂暴流用使用的招式。被沙漠覆蓋地區裏的所有生物會被掐個粉碎。||忍術||-\[21\] |-
|**砂瀑層大葬**||將大量的砂堆積起來利用重量壓碎對手。||忍術||- |-
|**砂漠層大葬**||將大量的砂堆積起來程金字塔狀，將對手封印其中。||封印術、忍||-\[22\]
|- style="background: \#FFEBCD"
|**守鶴之矛**||動畫原創招式，与守鹤之盾相匹配的终极兵器。出現於動畫220话。||忍術||-
|-
|**守鶴之盾**||號稱最強的盾。是運用査克拉對聚集地底中硬度較高的礦物質施加壓力，使其混入沙中，並凝聚出巨大堅固的守鶴塑像抵禦一切攻擊。||忍術||-\[23\]
|- |}

為守鶴，並曾使用假寐之術讓守鶴完全覺醒與蛤蟆文太和鳴人戰鬥。**在第四代忍界大戰時，守鶴與我愛羅再次相遇，並理解互相之真心後相與合作，一起使用沙之力戰鬥。**

  -
    {| class=wikitable style="text-align:left; font-size:90%"

|- \! width=8%|招式名稱 \!\! width=70%|簡介\!\!width=5%|種類\!\!width=5%|等級 |-
|**假寐之術**||让自己深度沉睡，讓體內的守鹤完全覺醒。被「曉」抽出一尾後，现已不可使用。||忍術||-\[24\] |-
|**風遁·無限砂塵大突破**||守鶴固有的術，從臉上的嘴巴和身上額外長出的嘴巴吸入空氣，再吐出帶有查克拉的砂塵。在廣大範圍內捲起的暴發力，足以讓樹木被吹倒，砂子所造成的物理傷害更是難以計算。||忍術||-\[25\]
|-
|**風遁·練空彈**||守鶴固有的術，透過「拍打腹部」來施加壓力，再利用這種力量射出高度壓縮的空氣彈。被吐出來的巨大空氣砲彈，除了擁有能毀滅大地的巨大威力外，也因為具有大量查克拉的關係，在命中目標的同時就會破裂，藉此給予敵人重大的傷害。||忍術||-\[26\]
|- |**風遁·砂散彈**||非人柱力狀態下的我愛羅與守鶴一起合作所使用的風遁忍術。||忍術||-\[27\] |-
|**砂漠層大葬封印**||非人柱力狀態下的我愛羅與守鶴一起合作所使用的封印術。此術由守鶴的沙體和咒印紋案而成。||封印術、忍||A\[28\]
|- |}

## 参考资料

1.  《临之书》，[岸本齐史](../Page/岸本齐史.md "wikilink")，[台湾东立出版社](../Page/台湾东立出版社.md "wikilink")，ISBN
    978-986-11-1631-0，2003年12月9日

2.  《兵之书》，[岸本齐史](../Page/岸本齐史.md "wikilink")，[台湾东立出版社](../Page/台湾东立出版社.md "wikilink")，ISBN
    978-986-11-4962-2，2005年8月17日

3.  《鬪之书》，[岸本齐史](../Page/岸本齐史.md "wikilink")，[台湾东立出版社](../Page/台湾东立出版社.md "wikilink")，ISBN
    978-986-11-8309-1，2006年6月29日

4.  《者之书》，[岸本齐史](../Page/岸本齐史.md "wikilink")，[台湾东立出版社](../Page/台湾东立出版社.md "wikilink")，ISBN
    978-4-08-874247-2，2008年9月9日

5.  《陣之书》，[岸本齐史](../Page/岸本齐史.md "wikilink")，[台湾东立出版社](../Page/台湾东立出版社.md "wikilink")，ISBN
    978-986-382-631-6，2015年2月10日

6.  《火影忍者》漫画和动画

7.
[pt:Anexo:Lista de personagens de
Naruto\#Gaara](../Page/pt:Anexo:Lista_de_personagens_de_Naruto#Gaara.md "wikilink")

[Category:火影忍者人物](../Category/火影忍者人物.md "wikilink")
[Category:虚构化身](../Category/虚构化身.md "wikilink")
[Category:虛構地能力者](../Category/虛構地能力者.md "wikilink")
[Category:虛構連環殺手](../Category/虛構連環殺手.md "wikilink")

1.  陣之書 P.076
2.  在漫畫660話中，守鶴曾說我愛羅和分福非常相似。
3.  臨之書 P.197
4.  臨之書 P.204
5.  鬥之書 P.226
6.  臨之書 P.207
7.  臨之書 P.202
8.  臨之書 P.203
9.  者之書 P.248
10. 陣之書 P.319
11. 陣之書 P.319
12. 鬥之書 P.240
13. 陣之書 P.321
14. 鬥之書 P.239
15. 陣之書 P.329
16. 臨之書 P.186
17. 者之書 P.260
18. 臨之書 P.187
19. 鬥之書 P.285
20. 鬥之書 P.221
21. 鬥之書 P.226
22. JC59卷 P.013
23. 鬥之書 P.225
24. 鬥之書 P.245
25. 鬥之書 P.268
26. 鬥之書 P.269
27. 陣之書 P.326
28. 陣之書 P.253